戴耀廷倡商港重生後藍圖 名「拉撒路計劃」 望四千人參與

節錄

戴耀廷倡商港重生後藍圖
名「拉撒路計劃」 望四千人參與

■戴耀廷（右）昨與陳健民出席新書對談會。

【探索前路】

【本報訊】港版國安法降臨香港，港人政治前路未明，移民潮再起，曾經發起佔領中環、雷動計劃和風雲計劃的港大法律學院前副教授戴耀廷昨在報章撰文，承認香港已死，提出「拉撒路計劃」（Project Lazarus），透過本港公民社會發起一次全港性商討，計劃香港未來。他接受查詢時指，將與佔中義工會面探討計劃可行性，期望計劃有4,000人參與。

戴耀廷昨在《明報》撰文，形容「我們一直相信、珍惜的香港已不再存在」：「我們已進入一個暗黑無光的墳墓裏，。。。。。。。。

令「黑暗歲月變易捱一點」

他繼而提出突破困局的具體建議，認為香港的公民社會可發起一次全港性的商討程序，讓來自不同背景、各。。。。。。。

戴在文中指出，商討也可透過網上平台進行，過程中整合出來的成果，可成為一幅香港未來的巨大圖畫。他認為，這些想像或者要經過很多年後才有機會真正實踐。。。。。。。。

他將計劃命名為「拉撒路計劃」，指《新約聖經》中拉撒路死後在墳墓中過了四天，。。。。。。。

戴耀廷回覆本報查詢時表示，拉撒路計劃目前只是醞釀階段，未有進一步細節。。。。。。。。。

戴估計，拉撒路計劃將類似佔中的「商討日2（D day2）」，透過進入社區展開討論，了。。。。。。。。

至於商討的方向，戴說不會為討論設限，形容「好open、可以自由表達意見」，相信討論主要圍繞香港重生後的想像，並笑說過去多。。。。。。。

■拉撒路計劃將類似2013年佔中商討日。